［方丈］HR萬事屋，面試搵工，新春大吉，你問我答

完左上個，又開再一個。大家好，又係我方丈，繼續一齊討論。

搵工搵到好攰好灰，不想再努力了？方丈雞湯新片

返工Excel 入門 - Large, Small, Sumif, Sumifs, Index & Match

面對困難沒經驗的題目要怎答 - 例子加詳解

如果涉及私隱，又或者冇ac，可以喺呢度問問題，我每個星期六 夜晚10:30 ，都會YouTube 直播答題目。

拍片Wishlist (新)

如果想我幫手睇睇CV，可以Facebook dm - @fongcheunghr - 唔好用附件形式俾我啊，cap screen 先睇到的，唔好意思呀，因為輪候嘅人比較多，需時約 7-8 日，太早推會喺隊頭推到去隊尾，仲等得耐

成人台shopping 野吹水就去IG: @fongcheunghr

Hardcore 系, online mock in live

有Skype既朋友可以報名，我地可以show 你簡單同埋masked version mini-CV，同埋你想做既工作簡介，我地可以一路online 做mock interview。我會拆解我既問題，點評你既答案，希望大家都會有所得。 名額只有一個月一位，要真即席，要唔怕醜，要講真話，要唔好怕係百幾人面前被點評。放心，我會用返我返工正常既語氣同問題，保證唔會係令人難堪既刁難。

寧願最後徒勞無功，也不選擇無動於衷

唔大, 哩啲位多數係新vacant, 都係正常咁見~

你都係啊, 新年要吉祥順利

年三十大家有冇得早放

希望有啊~~ 一定要順利~

有~ 你冇咩~?

上禮拜四見完 係咪正常新年前都冇消息

早放個半鐘 好似皇恩浩蕩咁

都好合理, 唔急要人的話, 哩個星期大家都只係扮工

算係咁了, 因為而市, 想多都難

咁少?!

仆街公司黎
bonus又冇 假又少
大廈爆過covid-19都冇wfh

都係 等埋年後個一星期 都冇就收皮

上個post留左言 話個老細太差 refernce想唔寫佢
方丈建議寫hr
但想再問吓 如果對方問起點解唔寫上手老細 點解釋好

同埋真係唔係好頂得順 如果夠半年唔理揾唔揾一我都諗住裸辭 呢個會唔會好有影響

咁有啲行業係好多frontline, 難啲WFH 既

個個都會咁講, 平時見到親戚, 都話得閒飲茶架~

唔好等佢~ 找其他啦~ 找住等

唔會的, 有時可能老細冇係到做/ wt-so-ever, HR 好少會問

半年冇意思, 做唔夠一年都係會俾人問~

唔怕的, 都係公事公辦
你去圖書館還書咁上下

之前有wfh過
但第三波後就冇

點睇d專業/技術工種見工要見hr
hr又唔識嗰嘢知識
點知嚟見工既人係咪真係ok

Fg 想問cover letter係咪一定要寫 白紙一張冇咩經歷寫 係咪唔寫好過寫

通常hr問大路嘢 覺得正常就pass俾line manager

咁不如話OT困身到見唔到工
同埋冇得升

都正常嘅
而家係淋病想搞大

所以要同line manager 一齊見
Line manager 問technical

即係佢哋真係好唔急要人，所以唔好淨係等呢間，搵住其他等

最好都有，不過唔使太用心，因為好少人會認真睇

咁你個方面就要認真地準備，等佢冇得再抽秤你

所有嘢都推咗佢，笑笑口，「唔講啦呢啲」咁樣

如果你星期四或下星期係可以的，通常最多都係等三日

正解

最好唔好，因為會過唔到背景調查

試過 照繼續drill

直接開口問，如果佢覺得你嘅表現都可以，你就可以問

詳情可以參考呢度

好有用，多謝你

求職者想揀工真係好難
又唔想應承完之後有更好OFFER就走

方丈請問fg無經驗做港資證券settlement 定台資銀行risk management 好

想問大規模MNC/Professional Firm入面有3-5年經驗既Executive Assistant (同時湊住5-6個MDs, 淨係處理公事唔support personal既野) 人工大約係幾多？同埋如果真係行專業EA呢條路，會唔會難轉工同最高人工可以去到幾高？thanks!

人地真係無可能等你一兩個禮拜先答做同唔做

hi 方丈
我之前見左份工佢琴日打黎叫我今日second in

但我而家翻緊嗰到太趕請唔到假就話約新年後咩時間都ok
佢就話要問下上面d人先再覆我

想問下會唔會問問下就無左消息
之前有份工嘅interview就係因為夾唔到時間無左消息

啱啊, 繼續loop, 問100 次都答哩句~

like 片啦咁

係, 所以如果真係拖唔到, 就要左先再反口

冇用的, 唔係好大鑊, 都做下樣
可以唔講的

未過proba, 人地有權扣錢~

多謝你啊~ 因為幫到大家, 我都有野學到, 我都開心, 積下德既attempt黎

我個人意見做銀行好啲, 但你自己想要邊個多啲?

用平取勝係頂爛市其實, 而家似係都係行緊standard recruitment procedure, 見有咩特別 +ve wor...

35k 以上, 看埋bous
轉工如果你唔只湊開一個就還好, 人工冇最高的, look at 誠哥秘書s

冇左就找下份~
本身即日in 已經係超short notice, 唔係你問題

所以最後講左句：我決定左啦 不如傾下handover安排啦

祝大家新年快樂
方丈繼續珠圓玉潤

係一個好好既approach , 都係面皮遊戲

我頂你個肺
方丈要林明禎身型thanks

淋病要死, 但你要survive 埋哩幾個月, 又高昇喇

唔要個offer, 企硬, 咁佢先會再諗, 否則冇咩可能
你本身咩位, 人工多少, 經驗多少?

最好唔好, 你有多少AL, 公司生意好嗎?

真係好叉煩
人地去邊關佢鬼事咩

正解, 如果係咁background, reject 算啦

咁就留到留, 留唔到再算

FF 下姐 我冇罪架, 點解要搞我

有啲人就係死要問, 問問問問問

俾我苦中作樂下得唔得啊
祝方丈青春常駐囉 方肥屋潤囉

我都想做銀行多啲，但仲要second in
前者有offer，做住先等後者有offer再quit 會唔會好衰？

所以一下就要收佢皮 spin主題

直接講
怕得罪一係你就唔好走

銀包肥is okay

唔會, 人人都自私

有冇同事有傾過有得早走

敗少啲家 銀包會stay fat

同意，直接講就得

唔好諗會唔會尷尬同得罪老細
好老實做幾日就走老細一定唔高興

有無諗過short notice走？
junior好難等足你3個月

特登入嚟同你拜個靚年㗎丈

咁當然係有offer先short notice
但係你都要知自己心目中接受到賠幾多先得

我今年到而家都未敗過
不敗方

分手實唔開心架啦, 直講, simple but polite, 公事公辦唔拖拉最好

差唔多, 都係分手

公司生意麻麻, 可以話私人事, 多數咁junior 都有得傾, 因為留得住個人, 留唔住個心, 冇意思

有offer 再諗, CV 可寫2mth (negotiable), 你仲有AL 可以扣

不出3個月就敗家

都祝你順利平安啊~~~

方丈新年快樂，我黎緊打算轉工，到有問題時請你多多指教

如果你寫咁高, 我覺得冇回音都正常, 因為事實上係你未survive 到哩個人工夠長就走左.

但係我多數會Recommend 唔好放current salary, 你有放嗎

我估都係

好啊~ 我成日都係到~ office hour 回得更快~

而家好一路搵啦~ 而家到4 月, 最多工架喇

方丈 咁你荷包點肥啊

老老實實，其實除左FG搵工之外，搵D高少少級別既工都要係度做apt test + 普通話&英文interview咁on9?

Thank you方丈

我CV 有放current salary.
同埋到interview時, 暫時兩公司都有要求我比哂啲Salary records 佢哋check

嗯⋯咁我嚟緊新年後apply嘅工就咁寫Expected salary (e.g. 上上份工+10-15%) ？到真係interview 時，佢問current salary先講？

聽過某fmcg全公司上下都係3個月notice period ，20AL，junior grade既人通常自己裸辭走，senior啲會有人buy out

我是垃圾

看看係咪大公司啦~ 正常有時公司Apt test 係人人都要做
language就係一定Test

正解~ 可以看看哩個

可以~~

要平安, 要健康啊~~

唔係~ 只係Standard procedure 同埋客氣~

好的，謝謝方丈
睇漏咗您呢條片
我之前煲咗好多條您嘅片，好有用！

方丈你好，岩岩轉左工，但覺得唔合適想轉工。我想問 如果搵新工，對家問我點解走，點樣答先最合適呢 ?

感謝

方丈 新年快樂

想請教下反新工第一日你認為係咪老虎都寧願 Overdressed 少少？

因為interview 果日其實見Line manager 著Oxford Shirt 加冷外套。

我就諗住恤衫西褲加皮鞋，會唔會俾人感覺太誇？

利申 大公司 Marketing

多謝晒 方丈意見。

你好呀
依加做緊administrative assistant 嘅工
做左半年之後好想轉工
最近想apply 一份sales executive
我想問要點填basic salary 同commission 呀？我完全無concept 大約幾多
唔該曬!!

方丈你好我讀緊建築工程 21fg
啱啱收到通知有written test 要做
想問吓有啲咩可以準備

應唔應該call返佢？

方丈想問下 我收到A公司offer 但想做B 多d
如果send email 去問B 公司而家in完後個status 會唔會好怪

打番去囉
可能hr打錯candidate所以秒cut你線

照遞啦

HR比完offer,雙方係電話confirm左offer
會唔會有機會最後變掛？

謝謝

多謝支持~~

新工點解要放CV?

你都加件冷/ 針織外套就OK~

好啊~ 你入去google form 講低lol~~

1 月全月做哂就6, 月頭走就5日~~

唔洗交待, 就咁話sorry, have to quit, 但會做好handover

係咩sales~

番左三個月，要一個月通知，所以唔放又好怪

都祝你新年進步啊
大約14-18, 真係看咩位, 有冇incentive, 同埋係咪secondment~

唔洗再打啦, 好多次了~ 找下份啦~

reference check 做臭你, 但問題不大, 你要prep 好新個邊先

唔明你意思....

公司policy 姐, 利申又批就得
你講明搵part time, 一係就寫而家個份to present, 一個月notice negotiable
有工要你返你就quit 而家

hello 你好~
你係咩公司既test~?

打返去啦~

唔會啊, 問啦~

有, 簽左約都有可能
次次轉工都要搏的

congrats~~~~

都好正常啊~
你裸辭~?

FYI

一星期個份唔寫係啱的
但你本身係想做咩, 下份想要咩?

少少, 同埋唔知你咩background
你可以叫19 (negotiable) 看看反應

想請教下video interview 最緊要demonstrate d 咩野ge 能力

有左WFH 打底會好啲, 但係in general 既 acceptance 都唔高

translate 左好少少~

寫, 咁長, 你又要notice, 冇得skip

有啲太細, 最好轉返出去~

咁你點解要走~? 新工你想搵咩?

由內審轉會計咁樣 , 主要依加份工作 路程太遠，番左一排有dd 頂唔順，同埋同d 同事關係唔係咁好，比人針對咁。所以諗緊轉唔轉工好

協興建築集團

其實機會只會細啲~
而家疫情既野開始發出黎, 要freeze 既headcount 都freeze 左, 會好啲的~

咁放啦~ 可以詁job nature 唔啱走就唔怕

唔洗開名 technical 同埋正常apt test 都會有

面試避免伏工五大問題 - 聰明問聰明聽

但見工實問點解走，唔識點樣包裝得好d

Thx

轉工用Total Comm 加20%嚟傾係咪Norm?

咁更加唔應該去sme

Foodpanda 嘅sales executive
主要同餐廳傾合作機會同做下marketing & promotion
其實無marketing/ e commerce background會唔會好輸蝕？

我同你一樣，不過係返唔夠1個月就裸辭
而家捱緊

月頭final in完
Agent 無主動update
今日都無聲氣 應該都收得皮？定係未過完年

我想問下你地離職後會唔會同上司拎份reference letter/定叫recommendation letter?

如果新工簽左約 有其他offer想唔做
洗唔洗send返辭職信比新公司定直接打去會禮貌d

好耐冇見
面試答得好差 係咪無補救方法

個exposure對你做番大公司無幫助

方仗你好
今年fg黎緊會in一份company secretarial assistant嘅工
想問有written test嘅話通常會考啲咩同點準備？

Thank you

同埋見呢份工著business formal定business casual會好啲？

有幾細先

咁其實你不如搵返物流, 有先走

你咩都想學, 咩都掂下, 又咩都唔合適, 咁係好難再向上架喎...

因為nature 唔啱, 俾人點左入去做
想考牌想做返full set

半年空白... 如果份工係好無關先唔寫

都唔係細成咁
好難轉返大喎

拎ref let
新年放假我回得好慢, 今晚清咁啲先

其實寫唔寫看佢同你下份有冇關
如果係亂到傻既, 比如你做左5 份工, 咁梗係唔好寫哂

多數係10-15%, 而家個市咁...

唔會, sell 到就得, 你可以寫17-18 , 俾佢壓你

其實呢.... 即係搵headhunt 啦~
你唔洗諗份cover letter, they just dont bother.
CV 靚, 賣得你出, 佢地就會搵你

加油啊

係, 係入面學既野未必用得返, 學好手勢

因為疫情 新公司比左offer我
問我幾時可以返工 我講左一個月通知
佢話無問題 會等我
呢家等緊佢入職電郵
新個間都係大公司 但擔心中招比佢玩
新公司又無得做 舊公司又已經quit左

係, 有料到, agent chur過你

應該啱用~

想要career path , 屋企人同你吵要你轉

會, why not~?

最好同前人單聲先, 禮貌黎
正常都會知你apply 咩機構, 因為唔係機構出email/ 信, 前人點知邊個問佢你啲野

因為出direct adv 請唔到好, 就俾人地做

打去加send decline email

冇都問HR 拎...

打返去追啦~

冇, 你係女神面前7 左係7 左

西女人.jpeg

食下良心店celebrate la~

英文, PPT , excel, 可能會有正常apt test

formal la ~

可以問HR, 冇規定要補的, 正常當放左

有時間去學下其他野, 搵住工, 有就走~

咁我咪仆街

都要去的, 所以真係quit 左, 到過 proba 前都要搵工

你product nature/ brand 有人聽過就得, company size 對sales dog doesnt matter

呢個要睇

我睇晒啦
想睇下有冇啲意見係tailor-made for 日本

我指佢會唔會知我新工job title?..

報關只係搵啱資料然後填form...

hello
我想問三個個問題
背景：番緊蚊型4-5人公司

1. 我番而家呢份FT之前係呢間公司到番過3個月PT，但係PT同FT個時做嘅嘢只有少許重疊（其實就係當替我個位嘅同事放假嘅時候我做番，多數一星期一日左右），我好唔好寫埋PT落CV到

2. 我而家返工呢，實際係做緊兩間公司嘅嘢，上司係同一個上司，我亦都有兩張卡片，但係理論上出面人係唔知兩間公司有呢個關連，咁我寫CV個陣淨係寫一間定係寫曬兩間？（出糧係只有一間公司個名）

3. 我好唔小心...唔見咗份約（自己個份），我可唔可以問老細印佢張copy比我定係自己努力係屋企再搵下，無就算

麻煩曬方丈
Sorry for 1999
btw方丈把聲好甜好溫柔

null

方丈個post有神功
次次留言自己見工fail左/hr呃我/冇回音
個日即刻有電話收
I love方丈

想問下方丈
如果過年前 年三十面你試
你又知佢公司初七先開爐
通常等幾耐都無消息 就可以搵過份
面試果陣 一切順利 大約in左2小時

Hi方丈

星期二先second in完，傾個氣氛幾輕鬆，同埋都feel到佢幾滿意，但佢就in完前就話要同佢對上嗰個老細傾下先，不過佢就補多句話佢會盡量傾到肯請我 (因為我first in嗰陣係佢對上嗰個老細in我，佢話比我上second in 睇下我可唔可以說服到其他人肯請我)，不過最後in足成程都無同我講過benefit同人工 想問下我仲有無機會

利申in緊細公司

想由sales轉行做mkt 份CV應該要點寫？

想問問 同事工傷，去醫院覆診但醫生冇開到病假紙，得收據同預約覆診紙，咁洗唔洗出5分4，另外病假紙要主動問先比？定無需要醫生就唔會主動開病假紙？

方丈fans答
寫實一個數唔好寫範圍 怕太高就加(negotiable)

收到，唔該曬 我再諗諗點present

如果新工既HR想同我而家間公司既HR reference check我
咁我而家公司嘅HR係咪只會答佢..
我幾時由依度開始返工而唔會答佢我嘅工作表現?

應該唔會拎到
喺佢全條team計埋我得2條友嘅時候走
今日未遞信之前仲要俾佢鬧埋啲on9嘢
索性裸辭short notice 2個星期
反正本身都得11k 賠得少

感謝方丈今日睇睇吓你啲post，然後就收到Offer

咁你應用過方丈啲乜嘢skills ?

你好方丈，我CV寫左expected salary，如果面試問current salary & AL，講唔講好？

做爛市

巴打，我都係今年fresh grad，銀行contract工，但得12k，返去無咩做，都係做下d report(講緊係叫我copy and paste執返好d report)，但真係覺得無野學到，本身條team有人走，但佢都係用返12k續我，完全望唔到有perm位既機會

唯一好既就係d同事對我幾好，有個同事仲要見到有機會都幫我爭取，但奈何公司都係用個咁低既價續我，早排身體有d事要睇醫生又要比no pay，完全無benefit，想裸辭但又驚搵唔到，一邊做一邊搵又驚人地等唔到我一個月通知期

有d長，但真係好迷惘，希望會有人比到意見我

你係u fresh grad ?

係呀，八大u grad

冇前途又low pay, 有咩好驚

非專科fg，完全冇方向自己想做咩工

反正轉Team , try try sin la

打返去問status~
直接問就OK~

CV 都係咁上下
inv 就敬語係, loyalty~

大部份新公司都唔會爆的

唔會架喎, 多數係唔特別寫........

1. yes, 因為PT 轉FT 係賣點~
2. 寫GROUP 名, 之後話自己com 2 個entity~
3. 問返老細, 話申請Credit card 要工作証明咁都得~

多謝你啊~

係, 你寫Range, 人地都唔會俾最高你

其實你可以二月尾打返去問
本身都唔應該等
keep applying 係王道

改日子interview~

佢係客氣說話, 唔好等~ 找下份, 有佢就自己會找你~

你不如FB 俾我看, 排隊等, 唔知你background, 點講

如果醫生冇開, 公家醫院可以搵medical record office 拎返
但係如果本身醫生都唔覺得要sick leave, 公司可以唔俾錢
但As HR, 因為係work injury, 我會批佢paid sick leave 算

公家醫生係講緊員工搵番醫院拎？

方丈我想追問

因為個兩間公司應該唔係有under同group之類嘅關係嘅

純粹係老細開呢間蚊型公司嘅同時係第二間公司返工，咁我就作為佢assistant就做埋個邊啲admin嘢

咁我可以點寫

佢就想啦
食極爆肥

唔知回左未, 但係我可以話你知, 暫時真係未有sign 係佢會要你, 都正常procedure

你下份想搵咩先得架~

好開心, 有人有聽我講

都一樣, 你講range 有咩著數~?

7 年
佢都係try to contact you 姐, 冇得唔俾的~

有得拎, 點解唔拎~?

看看佢識唔識你, 想唔想做你, 懶唔懶架咋喎

問下唔洗錢的

好野~ 我都為你開針~~

咁都係office 工, 我講既無關係, 你做admin 轉去做廚咁

如果冇工, 100 都要去, 自由身, 最多proba個陣keep finding
但如果仲有得揀/ 有工係身, 最少3-400

可能係正能樣 入得黎係等緊更好offer, 一齊加油啦~

要講, 冇得避
但如果佢有critique/ question, 你可以當面解
比如佢話, "咁你都look for 個幾大既increment blah blah blah"
咁你可以答佢, 係啊, 我underpaid XYZ,
係CV 唔講因為, 佢有哩個質疑, 佢以直接唔約你, 唔打俾你, 咁就更加冇得追

最好唔好, 因為真係會覺得你做唔掂, 最少半年先好走

你出去搵啦, 時間短都可以寫, 人地一定問你做咩走, 答佢人工真係太低就legit , 唔怕的, 搵到先走, 個人會定啲

presentation 唔好啊, 我有mock in, 你有冇興趣

咁就麻麻了, 你做BO 咩function?
未有方向, 點搵都唔會順

梗係~
公司可以話扣左先, 有sick cert 俾返同事
不過都係個句, 如果你都係HR, 幫同事問聲拎approval pay 左佢啦
到有一日你整到, 你都會想公司唔好執到咁正~

正解~~

咁就唔係一啲好勁既selling point, 唔洗特別emphasize 都得啦~

"食唔肥"呢個名, 真係好啱聽, 好啱聽

2 份工疊埋就唔好了, 你份正職同你下份有冇關係, 有的話, 只放正職好過

出月定日薪係唔關SH 同大假事, 你係要個個月都做最少4 星期, 個個星期18 小時先會有, 一斷就由頭計, 如果個月先返幾日, 應該係咩都冇...

我私心中意part time 多啲, 但其實分別不大
最主要係看份工做既野同你想搵既野有冇關

比如clerk, 你可以放CV 話, "Clerk (Visual and Design) "

我頂你咩

正常計, 返緊工梗係唔會日日請到假, 咁harsh 既公司... 真係要去見...?

唔會, 但係你唔怕6 月個份彈弓手?

哩個好好好好既問題, 今晚6 點有片答你

18-20 左右, 看你agency 勁唔勁~ 有咩客

咁職能呢?
個個都想囡人工高啲的, 問題未解答

唔該方丈

通常2nd in完 幾耐先會有通知 有冇offer

大約3-4個月前 apply aecom 一個graduate position
但係佢apply個網係顯示我no longer under consideration
今日我又見到同一個job position
自問今日同3個月前比較個cv係 improve 咗 (gpa, 多份intern)
想問下我係咪應該再apply多次份工？

方丈可唔可以解釋probation extension代表咩
自問好努力做亦有成果
但公司話想肯定我嘅成果可以keep到多一個月
有啲福利要過咗proba先有
佢地係咪想慳錢

Extend probation係有咩implication㗎？係咪一定係員工performance嘅問題？公司角度有咩考慮？

(可能你之後可以出條片講)

明白，唔該方丈
上次面試比人問點解要加咁多我口啞啞

召喚爆粗媽劇他

因為新工既HR就話其實年廿七、廿八左右已經向我而家做緊既公司HR reference check
但佢地就話黎緊有個新年假期
話起碼年初七、八再叫新工既HR打去問
咁當然而家仲未有回音
所以我覺得而家份工既HR超懶阻住晒

咁你點解要走?

我而家同你傾左咁耐, 只係知你做左半年, 唔啱, 想大轉, 但唔知你想點轉, 點俾個generally 都好用既答案你

如果做得咁短, IT 不如唔寫公營機構個份啦

但如果又寫要一個月通知會唔會好怪
擔心 HR 會質疑我有嘢隱瞞
唔該晒方丈

方B有冇reference letter 嘅範例睇下

大公司更易轉, budget又多啲

18 都合理的, 因為你其實有太多落手做exp

2-4 星期, 唔好白等, 找住等啊~

可以, 但唔洗太大希望

唔係有問題, 正常都唔會extend, 唔只係慳錢, 更多似係個位唔secure....

所以要諗定reason 塞佢把口啊

佢點解冇啦啦搵task 做, 佢唔會主動俾你, 但你問下冇壞
拎左先決放唔放CV

你quit 左了?

我看看先~ 上次打過俾幾個人, 都有哂新工了lol

你係哩間做左幾耐

google 好多啊~ 是但一隻都得, 因為唔似CV, 唔係用黎加分的

就嚟三個月啦
而家走都要一個月通知

好，收到明白，佢係米有權唔比我但係？

方丈意思係咪公司評估完後發覺唔需要我呢個位
我個位係新position嚟
(=我唔係replacement hire)

要一個月notice 就寫埋啦

係~

請問如果做緊銀行back office perm位，有份其他銀行1年 contract位，去唔去做好？都係做下project咁... 人工方面有無機會叫到加30%? 其實主要係驚contract 再搵返perm 會難d 或者壓價，同埋驚炒人第一個炒呢啲位

因為我估可能我都有講過, 哩啲firm 其實唔係好related to HR...
有可能唔係你問題, 係個市, 你而家人工多少? expected salary 開多少?

唔係, 可能係未confirm, 所以你搵定工好啲

你下份想做返mkt~~?

最好, 咁先係fact based ....

FMCG F&B? 2 樣野黎喎.....

fashion 係咪fast fashion?

你本身如果唔係significantly underpaid, 人地點會俾你咁大個jump, 你啲concern... 唔係公司啲concern...

即係唔寫份工落 CV
但就照寫要一個月通知？

同埋contract x12個月人工，但宜家perm 係12個月+bonus, 上年bonus 有3個月咁計既話，可唔可以作為一個叫高d 既理由？

咁你係好想係果間公司做, 定係好唔想做依家呢份先
你咪照叫你想要既PAY, 叫唔到咪唔做
3個月BONUS, 如果新工冇BONUS又CONTRACT, 點解要轉過去

純粹想轉下環境同加下人工，同埋3個月係對外既說法 自己都知今年經濟差左應該無咁多

已寄出的CV/ Email 發現有錯，人工都寫錯，點算好？

面試避免伏工五大問題 - 聰明問聰明聽

其實公司可否逼我調職、放無薪假，扣獎金和減薪

Secondment 外判工就是二奶仔？

19k咁高？

我都好驚訝
跟住諗可能因為contract工啦 唔係就攞我黎攝

未丫
仲做緊而家份工
但真係覺得而家份工嘅HR好懶
Reference check搞兩個禮拜都仲未搞好

[member]fashion點會係fmcg
retail/luxury啦下話

一係你狗衝左大公司[先啦/member]

叫25%睇下有冇回音囉 同埋就算perm, bonus唔係guarantee

帶埋糧單

糧單要問公司 間公司好細 一問拎老細就知
平時出完糧簽完名就俾返公司
同埋張糧單純粹係一張收據

仲做緊就唔駛在職証明
帶舊工果d就得

唔該晒師兄解答
因為我記得佢講係話依家返緊份工既在職證明
我岩岩仲煩緊點算好 因為一日未確定都唔想咁快比而家個老細知道我想轉工

但簽咗約有得話唔做嘅咩?

前排好似疫情關係好多公司就算簽左都係臨開工前彈弓手收返份offer超慘

可以咁架咩?
咁間公司咪毀約要賠$?

應該唔使？佢比你返一日工然後即日炒你都唔使賠啦

如果同職能, 又要一個月notice, 就工都寫埋入CV

人地一定壓你

但好過人地去亂估你做咩要咁耐notice

bonus 講唔埋, 所以比較lame

你contract role 係promotion?

19年就寫啦, 似過唔到proba走....

大公司會好啲~ 唔係high fashion 就唔太怕的

同問

唔會似, 因為都有AD

16 還好
你搵HRA/ HRO?

未quit 你新公司點會做ref check...

話收就收
如果你真quit, 就搵住其他啦

咁唔去算啦...

beauty FMCG都算通的
唔係high fashion, as FCG HR 我都會consider fashion kt

答左
其實佢本意最愛F&B, 另一個少少係酒店, 但而家個行食緊屎...

方丈，請教下
有差唔多2年冇做嘢，中間係炒下散，然後揾到份長工，但係比個閪老闆壓成3成人工同半年probation
咁我應唔應該將呢份工放落我 cv? 如果唔放個空白期又太長， 但係放咗又驚啲hr會睇我呢份人工比offer我
Thank you方丈

有冇糧單?

都得, 有冇稅表

唔係好明SH 問題

咁如果係, 你就正職前時間寫PT

點解唔得?

有吖
你唔提我我都唔記得有依樣嘢
不過喺屋企我已經出左門口

點解要賠? 你簽左反口唔做, 都唔洗賠

正解, 唔洗一日, 一秒都得了

你有冇intern~?

放, 到時要解話係underpaid, 企硬for 下份

IRD website 有etax, 可以cap screen

我無開通個etax好似要等佢寄信先開通到
我打算照攞舊封在職證明 問下到時可唔可以再後補新既

唔該晒你解答我先

hr角度請人會預左等對方一個月通知 定係其實點都係immediate 有著數會優先

成日覺得自己有1個月notice period 搵工難

好想裸辭

1個月通知期請sick leave會唔會延長notice period?

Hello方丈
如果我in個間公司同而家做緊既field係一樣話連個title都同一個rank (eg Officer)
如果interview問個rank同做既野又差唔多點解想轉工可以點答

我自己覺得即刻返工有d 著數
之前見幾份佢地都再三confirm 我係咪即刻返到工
同埋一個月變數多呀ma
除非profolio差太遠， 唔係既話我係公司都揀個下個禮拜返到工既

利申： 自己9up, 等方丈解答

interview完近兩星期, 前日send左email問status又冇覆, 打唔打電話問好?

i know that feel
日日望實部電話
都知冇機了

明白，唔該哂方丈麻煩哂方丈宜家即刻去炒老細

方丈 自己in緊payroll 工
通常都會問你識唔識用excel function
其實係咪主要都係要求簡單formula vlookup 同pivot table

睇曬你新手村excel片 入面內容大部分都識 係唔係已經足夠同對方講識用

即係其實點都無得救
只好怪自己衰白痴行錯路

比我就辭左職先, 當冇做過算

手停口停啊 Ching
雖然我都好想

但你咁樣點搵..
你寫上去又好蝕底WO, 你話人工低過上一份好多
見親工D人都問你CURRENT SALARY, 擺明係唔會無lala 俾你跳得多...
但唔寫你又解釋唔到notice.
你愈拖影響好似愈大
姐係例如你依家呢份18k, 上份22k, 轉工人地睇你current咪開得20k俾你
你用22k黎搵分分鐘開24k俾你

不過你評估下你依家易唔易搵到offer囉, 手停口停就真係冇計

方丈好
我defer咗差唔多次成年 所以啱啱先讀曬所有credit 但仲有啲學校要求仲未fulfill曬 但就已經唔使再上堂了
我搵ft時都比人問我畢業未 問我拎cert睇
但我其實係讀曬cred 但學校仲有好多唔關讀書事嘅濕9要求 好似PE時數要夠
但因為肺炎都參加唔到所以一直都fulfill唔到
學校又話因為fulfill唔到畢業要求出唔到certification比我
我見工時真係好迷茫 我究竟同hr點講好
對上個份問到我好尷尬
我話我已經grad到了讀夠cred了 差pe時數
然後佢一句話返我 咁你遮係未畢業
搞到我好尷尬 因為佢又冇講錯嘅
因為咁 所以份份工都冇下文
但我已經唔使上堂
方丈我見工時應該點樣同hr講話機會大啲
還是我都係返住pt先？等pe時數搞掂先再搵ft
好迷茫 因為已經唔細 又defer咗成年 想要多啲工作經驗 我又冇工作經驗 gpa又低 真係唔知點算

咁你真係未grad
pe時數咁易到數都做唔到
你到時點跑kpi
如果我係hr都challenge你啦

pay cut都轉 乜料

方丈 想問下我上星期見工，今日個間銀行個system先由evaulating application變 interview, 有無咩意思，定多數都係因為有delay (雖然我都覺得只係delay) 謝啊

方丈請教下難題
背景：轉行後第一份工 新果行同舊果行0關係 新公司背景同人工係同行算中上

情境：就黎做夠3個月 準備過proba
份約有寫過proba後人工+20% 有多啲福利
但公司最近話經濟唔好 筆直要扣 比左兩個option我：
1. proba照過 放棄加人工 下年review會take this into consideration (但唔gtd加得番晒) 過左proba既福利照有
2. extend proba 每3個月review一次過唔過 照keep過proba加20%人工 但福利都要on hold到過左proba先有 唔當因performance issue而extend proba 呢種extend唔落record
難題：因為間公司其實幾好 自己轉行既背景出去應該搵唔番同級/以上既公司
打算坐夠1-2年洗底
方丈有咩意見

(20/12) *2.5?

我都覺得越拖真係越返唔到轉頭
可能真係要跟你咁講裸辭再搵工先搞得掂

點解香港要咁反智要靠上一份工嘅人工嚟開價

一係你可以照開高D既價
咁INTERVIEW問你CURRENT果陣可能會問你點解開高咁多
跟住你就要講你既故事
點解低左人工都要轉, 咁點解轉左一陣又想轉

但我覺得咁樣解答完仲衰過你幾個月空白期

睇嚟呢個係唯一出路

新公司唔係要ref check我係咪喺而家公司到做嘅工作證明咩?
我quit同未quit有咩關係?
話時話又過咗一個禮拜啦
我係咪應該打比我而家份新工嘅HR問佢Reference check搞成點呢?

嘩..咁我就算同新工簽咗約
然後resign而家份工
但份新工都有機會隨時反口唔請我?
咁簽約嚟做咩?

即係例如以前返PT，除咗時薪之外，公司會按照法定假日數目另外出一筆錢，叫做「假日薪酬」，我嘅問題就係，如果我做緊全職，係月薪制，咁係咪同樣道理要額外計一筆「假日薪酬」，定係佢喺出月薪嘅時候一句話「已經計埋落人工度」就唔使出

咁其實我唔係差PE時數嘅 例子遮 係另一樣濕9嘢
大佬咁個肺炎搞到學校咩嘢都cut曬我想咩
我都想畢業遮 我當初點知會有個武肺

所以我試過第一日返工先簽約

用excel計713即係點 你既意思係加咩item減咩item 定用某d formula計？

你有咩要考慮？
好老實你要人地比幾日你考慮有d不切實際

你岩唔岩做份工比你即刻返得工重要好多
如果兩個can差唔多，咁係有少少著數
如果爭太遠，你in完即刻開得工都無用

你到決定左reject，點解仲要拖住人？

咁你寫啦, 加埋reason of leaving

如果咁短, 唔寫會好啲, 因為似係做唔掂

可以啊~

嗯, 祝你順利

會等, 因為正常都要等
好cand 等一個月VS warm body 唔洗等, 我會要前者

咁interview嗰陣應該講有做過兩個月嗎？

看你請幾耐~

公司有冇大左, 人工有冇好左
如果都冇, 咁點解你想走?

打啦~

其實真係唔係, 除非個位好急好急要人

加油啊~

小心一路做一路定型T&D
但正正經經做都好過係agency 吊吊fing...

咁睇你真係做得好唔開心

有offer 先話佢知你可以早走

yes~

咁去啦
有冇AL 可以抵, 有冇得同而家公司傾早走, 1 星期都好

推日子可以傾, 但係話要再諗, 小心冇左個offer

有冇諗過搵part time/ contract 工

agency 係同咩公司做?

delay~

16/3 - 1/1 = 76
20/365*76 = 4.05

唉其實呢份工我都唔係返得幾開心
份工甚至令我懷疑自己嘅能力
但個市咁

我本身3年經驗做b2b information sales
Audience係成個apac
自問兩文三語都好好
但我覺得自己可能都係唔適合做sales
如果我搵下份工你有咩建議

(1) 因為點都過左proba 先, 唔覺得個20% 值你冇左個security

因為哩個身體最誠實

其實我覺得最好係寫埋而家個份, 話佢會有得升/ 過proba review, 但佢點左你咁上下
仲要underpaid, 所以要走

我唔係好明你意思

正常做ref check, 係指新公司打去舊公司, 問舊公司你係咪真係係到做過, 做成點

如果candidate 未quit, 新公司點打去舊公司問....

你拍拖都唔一定會結婚, 咁拍拖做咩

明了, 如果全職就包埋, 除非你好多佣

哩個唔係怕彈弓手, 係方便大家做野姐, 唔洗你上多去一次

打去問話仲in緊其他人 叫我等多兩星期...
估唔到contract工都佢地都in咁耐...

哩題我都有出過

反正唔要, 早日放生~

講得好啱啊

找下份~

in 得好好, 好到佢好想要你, 再企硬就有可能

唔洗講, 講黎無意思

找下份啦, 都係拖

因為新工既HR同我講
話老細見完幾個人之後
都叫佢ref check下佢地
咁新工既HR都有問我可以打去邊到ref check我既野同埋問我介唔介意
咁我話ok
咁佢就話我而家份工既HR就聲稱有新年長假期
由年廿七打去問話要至少到年初八先可以ref check到
但而家又過左差唔多成個禮拜
我係咪應該打去問下新工既HR ref check成點呢?

因為簽約係一個承諾
咁如果係咁其實唔使等搵到新工先quit而家份工囉反正原來簽完約都可以話唔請

可以
但似新工拖你多啲

次次轉工都係賭架啦~

我覺得2嘅話只會永續extend，最終係20％同福利一齊無

收offer 都未知client 係邊個

我而家哩份都係

同意, 有伏味

方丈
Resume可唔可以比jpg
因為用illustrator 整

方丈🙇🏻‍♀️
而家份工做得唔耐(7個月倒)， 覺得唔適合自己所以想揾工。
請問建唔建議喺cv寫reasons for leaving ?
唔該晒🙏🏻🙏🏻

方丈你好，今日in完一份，佢interview既時候有問我current salary同expected salary幾多，我照答左12k同埋expect 16-17k，想知咁開會唔會影響佢請我既決定，無咁大機會請我，因為見好多人都話會跟上一份工既人工加上去

同埋佢最後問我有無問題問，我話暫時無，on9左，會唔會有唔好印象

咁都冇辦法
佢話仲ref check緊
冇話唔請我已經叫好好
唯有打電話再去問吓
反正過咗一個禮拜問都唔算好過分姐

如果係 junior post, 係咪冇咩公司肯等

係公司HR, 定係跟agent

其實我有片講過

1. refer to the vid
2. ibid
3. 唔洗~
4. 試左先

最好唔好, 放返去PDF 啦~ 乖

我建議你做多2 個月先搵, 唔寫

係, 但係都冇法, 你真係低
佢開15 俾你都已經係咁...

其實係咪唔寫依家果份full time反而會好d

係, 公司有冇其他同事走?
有冇人傾過有得早走?

唔會
一個月notice, 好可疑
你企硬 太低唔接 好過

verbally accept左offer, 未簽約之前reject返會唔會臭朵?

咁睇反而好似直接裸辭，之後唔寫依家果份，重新申請過好過，話疫情搵唔到工

如果你想做返行, 寫會好少少

唔好意思
想問下如果收到新公司offer後 舊公司比左個retention offer 最後亦都accept左舊公司既話
係咪會比新公司blacklist
因為我見有時份application會問過去一年有無比我地reject過或者in過我地，意思係咪一年後就一條好漢？
感謝

新搵果d未必係做返依家果行，之前gap year過，都有11個月full time經驗

Thank you 方丈
岩岩先知有呢個post 同youtube channel (已subsribed)

公司

hr請hr會唔會睇cv時更加挑剔？

defer好難解釋喎
除非你讀多個major/gap yr intern

2好伏喎

一路揾工一路返緊原先果份好辛苦，不停要請假去Interview好心虛

同埋Interview真心攰又個半鐘Test又oral in
In完半日再撲返公司做嘢，做唔曬又帶返屋企做
我應唔應該早啲遞信

印象中好似係有片有講

Hello方丈

我係普通文員最近老細要我做埋HR工作，除office外，公司開左門市，roster/ commission/ sick leave/ annual leave搞到我頭都大埋，打算要上course極速惡補下HR，有冇好介紹

咁真係冇工係身, 硬食姐, 我估

答左~ 收offer 先改, 唔洗特別mention

即係人工包左~

臨到last day, 先比人turn down offer 變左失業人仕

唔到頂唔到, 都唔好
冇工係身, 搵幾個月都搵唔到既壓力 VS 而家辛苦?

邊行

方丈，如果有個職位我完全未做過(Sales/Marketing)，但間公司照樣約我in.......(原因係等人用)

咁我應該照in照試下？

打多次去啦, 人地真係等你, 見你no show, 嬲9 就唔好

上兩個星期見完工 hr打嚟話見完management都ok

但係呢個星期mgt都仲見緊人 所以問下我係咪仲有興趣份工 跟住我問佢又唔係俾offer咁打嚟做咩 佢又話其實都應該係我 但又未真正傾好package

咁我想問下佢呢種係咪純粹係留住我係個pool 唔代表屬意係請我？

其實master唔係真係咁有用, 你可以寫, 但佢唔多會俾

好似唔少公司都係17 起

未比offer, 乜都假，可以繼續揾工先
以前都試過比人拖兩三個月

兩個月見左7份工，有一份offer不過勁低人工
每日send 5-10份工出去

最簡單同平係工人對面會, 奴例course, 提提你~ 叫老細改你title, 同俾錢你上堂

咁如果你title 都mkt, 話俾人係interview 點左, job nature 唔係, 所以咁快走
哩份title OK 就寫埋哩份~

that's why the salary~

今次見咩人~?

好開心啲片你啱用啊~

keep 住搵工啊~ 人地問, 可以直講有公司彈弓手先會裸辭

梗係, 冇咩成本, 試下都好

係, 因為如果人地唔俾offer 你, 你自改都冇用

看人工

keep warm , 因為你有機, 但個邊做野慢, 怕你會去左第到

搞掂就好~

可能係二手offer未定,

不過你講既真, 一日未有offer都係 女神同兵仔講: "如果有你做男友就點點點" 吹水黎

加油啊, 而個市係辛苦啲, 多謝政府

Hello，上星期一interview，見完Hr就見department officer，過程輕鬆，都有傾到工作細節，salary同department未來發展，完之前 officer話會好快有通知。

因為自己都幾想做呢份工，但最後嘅時候唔記得問佢拎email address同後續安排。想問下如果我打電話去問status會唔會感覺太心急？問嘅時候可以點包裝？係咪問會唔會有second in?

Thank you

原來係咁 咁應該係我frd個份偏高 成日覺得MT同gt差唔多 人工係咁上下

差唔多份份都即時2nd in埋，但都無下文，搵到好氣餒🥲唔知係咪年紀大

我都4個月見左6份工
而家有一份進入最後直路階段
希望得啦

70/80後?

唔該曬

係呀，今日又send左10幾份，收到一個interview call

希望你成功啦

我想問好多次interview 都比人懶關心咁問搵工搵成點?呢條問題應該點答?

方丈好似有拍過片講過

查咗5月先有堂
今日用excel計 sick leave同annual leave計到頭痛

anyway感謝方丈提醒

同上司關係好嘅話搵佢幫你寫份testimonials補番
唔好諗住人地reference check可以check到，人地唔會個個can走去check

無需要
公司要反口嘅話個email根本無用

想問問提前日子通過試用期 法定假日會唔會有薪，定都係要等受僱滿3個月

打啦星期一~

幾大啊

多數MT 高GT一啲

咁嘅答法可解開晒我心中嘅煩惱
唔該晒方丈

其實多年 SE 上望 AM 係正常
出去搵下啦
不嬲如果老細唔升, R 都冇, 就走

你manager 有冇reference 出俾你~?

直接問下佢, 可唔可以俾個offer email 你

問下又無妨, HR 人工包左答問題
但冇都唔洗push, keep applying 其他先最真

清~ 心想事成~

R 過冇, 就用稅表, 但係其實最好係上司出返reference letter

哩到答左

係

好快姐

你而家做咩位.... 你咁講, 我唔知你有冇over/underpaid ga wor...

要左先都得, 最多反口

但點都見埋份工~

唔知見咩人, 就都係面試系列最有用~

問下又唔洗錢, 冇所謂既

咁怪唔知佢唔加, 似有心
稅表啦用

1. 私人原因, 唔洗解, 講返佢知你跟唔切都得, 拎ref let

2. 要

title 係咩?

希望你搵工順利

唔該哂，之前冇追開唔知有片解答左

我知我channel 隱世

係我唔到搵工都唔睇。我都係做hr不過做開payroll。payroll 呢行要向上爬有咩要注意

做多啲唔同pay structure 既公司, 比如有佣有allowance
有大做大~

之前apply過一間機構 有invite interview
之後accept咗另一間公司offer 就turn down咗機構interview
隔咗4個月 見到間機構再請人 我再apply
間機構會唔會唔考慮我？

試下無妨, 佢reject 你, 又有咩所謂, 本住輸數去做

咁得啦, 你可以 (marketing)

係, 因為冇第啲咁必要

唔好俾佢留, 你mask 左photocopy俾佢

其實係唔洗俾, 但係有時HR 真係要有proof 先可以再向上R

即係佢想要副本都可以俾佢留？

啱架, 唔係佢問, 你都唔洗show

佢問左你了? 正常其實跳槽都唔會show, 就算要, 你都以只show, 俾留, 點解你一下就會去到咁extreme, from 唔show > 留底

佢好想要，你就遮公司名銀碼，叫做 prove 到你有 offer 先，之後先傾

未呀，嚟緊會有annual review，純粹諗嗰陣有機會就話自己出面有offer，睇下佢會唔會加多啲姐。諗緊傾嗰陣使唔使show俾佢睇我真係有offer唔係鳩吹。

方丈你好
big 4嘅口頭offer反口嘅機會大唔大？
hr新年前通知我俾offer，話要四五層approve
話management放曬假，hr都一直有update我佢地個進度
星期三email我話星期五應該會update我，到day end土未有消息⋯⋯

Sorry方丈 自打30大板先 想知邊條片講

搵到啦唔洗麻煩方丈

方丈，祝你青春常駐，心想事成！
我上岸喇~不過唔係之前嗰兩間。

阿勁人明明請AM話3-5年HK + China digital/social media 經驗，native煲東瓜同都叫識廣東話。但最後揀咗個8+年sales/operations/merchandising，喺HKU就讀完MBA嘅泡菜，係之前喺Richemont做到首爾luxury watch/jewelry travel retail經理。

所以我都估到佢哋寧願揀個有直接經驗嘅做AE，係又叫我做份deck，又遲咗個禮拜先覆，三揀一都唔到我，心很累啫。

星期一就見到有digital/media agency請AE，講明新鮮人都得，結果send完cv即日約星期三見，今日下晝就俾offer。Title係Performance Specialist，PR (KOL + content) 45% + media/digital 45% + account servicing 10%，比預期balanced，星期一開波

不過今朝啱啱apply咗間luxury嘅print/web/social media research AM (又係fresh grad都得，應該media analyst先要tech底)，唔知做完彈返去PR或者DM難唔難呢?

唔做 VB ？

[url]hello 方丈 上年FG 7月開始做marketing assistant , 想轉工做ecom 人工應該叫幾多[/url]

上次講完就佛系搵工，又咁啱有好嘅offer

方丈你好 20fg 到依家都未搵到工 假設有一年空白期會唔會太長？ 搵工期間有自學program

我就快入去做，入面有冇咩大問題

Ching你做咩department?

IT

tg見？

今日2nd in, 見department head, 然後幾個鐘後HR 就打黎問我覺得interview overall 感覺點，對依個position 係咪positive, 但聲稱仲有幾個candidates 要見，要下星期先update 我。

想問hr 咁主動follow up 係正常做法，定表示佢地覺得我ok ?

@Hdhdhdhvvvgh

留名

多謝方丈
想問下send 咗廿份CV左右有6個interview invitation 算唔算樂觀 我當年大學未grad有依家呢份工offer，未試過辭工揾新工，個心好怯

多謝方丈
今日喺電話收到Offer已經即刻resign左
下個禮拜簽contract

你當佢一般keep warm就得，唔駛諗太多
總之未返新工之前都keep住搵工

想繼續proceed同expected salary寫得超高都會proceed係兩件事

不過我係你嘅話都會咁開價，唔得就算數

廿個application有6份可以見算幾好

4月7 on board, 1 month notice, 想食埋長假份糧，幾時辭職最好

如果我唔小心講埋有咩公司in我 咁會點

方丈你好，而家做緊份intern唔係自己想做嘅field ，要做到八月先完，想揾下機會報summer intern ，揾到就quit,咁我寫cv應唔應該寫我而家做緊呢份唔寫嘅話就係一張白紙

做hr都唔識答 唔好玩啦

唔係4月6日咩
3月7日effective

我覺得佢on9 唔想搵

你好方丈 想問send cv嗰時見job requirement係要1-2 exp 而家市道咁差嘅時候係咪大部分都唔會考慮fg？

唔好幻想太多
只等於你過左cv screening果關

你照apply啦
依家嘅市道差只係局限於部份行業同工種
有d工根本無淡過

總之一日未出offer都唔好幻想太多

7/3星期日喎
有人收你封信？

我全部都有照apply 但有d過咗application deadline都冇收到call interview 所以想知係咪公司多數會exclude fg嘅cv

唔同公司唔同openings有唔同做法，無得一概而論
與其花時間諗人地係咪唔考慮fg，不如花時間整好d份cv

Interview 一開始就問我，你無讀過Markeing同未做過點解嚟interview?

我思疑緊佢究竟有冇睇過....CV,...

佢咁問好正常喎
你未去in都要prep定點答依條問題啦

係你APPLY定咩先
人地就係睇左CV知你冇讀過先咁問WO

你好，方丈 我有兩條問題：

1. 我fg返左幾個月工，後來，慢慢發現條team好伏 e.g. OT文化、流失率高、冇乜experienced同事教你/take the lead、老細好閪etc.

於是諗住轉工，無奈幾乎所有大公司既graduate program已經close application （自己aim for 大公司only，因為希望要有更好offer先走）

想問，依家send email R下graduate位既interview機會，有冇可能會受理？或者要用乜野方法先可以有interview？

2. 想問條team既老細係咪可以隨時check你個人資料？（Even CV上冇寫既野）

Btw多謝方丈既大愛

正常問題喎
人地都想知點解你想轉職能

冇留意7/3係星期日
好心佢8/3遞啦 7/4 last day
玩縮數玩到咁盡

你好方丈，
1. in 完，hr 話我地仲有很多candidate 要見，有消息1-2week會通知，係唔係好正常???

2. In 果陣，個hr話依個嘅非常時期，話我開15% increment 好進取，問我會唔會可以唔太進取，其實應該點答佢(我堅持，會唔會唔請我?)

新工要著business casual.即是點著,唔識

方丈你好 我之前interview果時遇到一個難題
係我見個department 原來仲有細分team (agent 無同我講)
兩條team manager 一齊interview 我 佢問我有無preference 入邊條team
我唔係好識答

P.S. 即日arrange 左second round interview 考written (中英各400 within 1 hr)

想問: 呢款問題應該點答?(我自己答無所謂因為有得co-work)
Written 兩篇400我都係岩岩好夠時間做 其實大約test d 咩?

Hi方丈
做哂Written and interview
hr打黎問我想唔想raise個expected salary
佢話我寫得低過current salary 話如果真係跟依個出我會唔會唔accept offer
(其實因為我轉field唔敢寫太高)
之後傾好加左少少，佢叫我補交翻d proof
係咪都大機會有offer?

男定女？

男

唔洗, 問先俾
但係講真, 用第個offer 黎R 都幾惹人反感, strongly recommend against

打返去問啦, 個position 唔急請人, 人地就唔會同你Chur

原本係咁負面，咁我可能都係收埋算thank you方丈

1. 講唔講有新工係看新工同你下份有冇關
2. 你再對上個份, 公司生意好唔好?

congrats for the offer~~ 有野係手淡定好多~
research asst manager?

你而家人工係?

會, 自學好難放係CV,
有冇搵Secondment/ contract/ temp/ part time?

正常做得足既都會有少少follow up, means nothing

唔好拎人地個offer/ 其他野做比較, 你夠好, 佢出得起就會請你
你本身有工, 就梗係企硬, 而唔洗話第個又點點點, 邊間又俾你啲乜乜乜~

係, 有個（）係後面, 到時有interview 你解佢知你個Title is executive 但你belongf to mkt team

已經好好, 我見而家大約啲人都要 20 application 左右得一份見

好野~ 我都想似你咁, 個問題可以搞掂

咁你都係justly paid, 你叫10-15% 都可以, 如果你公司唔太細

8/3 蝕一日

唔會點, 不過下次梗係唔好講咁多俾人知

14k

都係正常咁做, 小心會trap 你政治問題, prepare first

可以, 因為intern 比較少看jump 唔jumpy

因為有埋你人工, 你可以mask 啲野俾佢

你啲信有冇Stamp?

係, 但周日黎

唔係, 係佢唔見, 問你拎返姐

不能同意更多

其實都係on9, 人工會加的, title 會升的

都唔係, FG 平嘛

唔會大左, 都要見左先知
即係HMD/ tinder 相靚, 囡囡主動ping 你, 係咪等於追女得手機會好大?

唔係, 但係就算唔Exclude, FG VS有經驗, 本身FG 都唔係易Stand out 係事實

唔洗, 多餘
拒絕信

"我唔同你拍拖LU, BYE BYE~ 不如我介紹個女仔你識?"

咁咪仲串

1. 可以
2. 冇所謂的

你答返佢你啲做到mkt 的Qualities 就得, skills transferable 就得

1. 唔會理你, 大把人apply, 點解要開後門俾你
2. 唔明, 你指reference check~?

代理姐, 但係可能會冇左個Brand~ 唔好做first choice la

CPA 唔會冇工, 但唔一定係好工, 有path 姐

我估我見到會屌出聲

有sick cert okay 既, 黑仔姐

1. 係
2. 即係佢壓價.

你有幾想入去做?

excel, PMP, labour law都係~

都係一個月~ 話佢知屋企有事

男仔定女仔啊你係~

都想，佢interview 咁講想壓我價係唔係即係代表我有potential 俾offer?? 不過我估最後佢地價低者得，15%都叫進取?? 我未知有冇offer，even 有，打來都會壓我價...

hr: 屌你條蛋散唔decline offer我咪唔洗做咁多嘢囉
我有咁多cv洗撚要你refer啊

有啲簽埋nda
唔mask驚俾前公司告

就咁google 嘅壞處 好彩有你方丈

做hr讀master係唔係必要

祝方丈大大，心想事成喇

裇衫西褲皮鞋，唔駛呔同西裝褸

好鍾意你d感情比喻

唔係
如果你隔離d同事都有master就考慮下啦

諗緊去唔去英國讀好

想問下AML新入行的話 做左半年續約可以叫高幾多人工

另外想問AAMLP考黎有冇用 唔該哂

多謝方丈
唔知邊個post前請教過你
最後英國某大公司請左我

不過interview 真係好harsh
好地獄下

1. 答真係想入個條, 但加返, 2 邊都可以, 食飯都可以有幾個餸, 啲野係你career path 入面都係囡學, 先後問題

2. 大約出下信/ memo/ test language 咁, 我連你見咩位都唔知...點答...

似有機, 但唔好stop applying 其他

答佢成個package~

即係你想你女朋友keep fit, 唔係同佢講健康問題, 而係話有個女仔23 腰對你有意................

R 唔係問題, 用自己表現R

15-16

要看你做左幾耐年資, 分分鐘未必有tim~
4/5 係正常, full paid 係公司好~

唔會, 大約咁上下就ok

正解, 港豬安全tone

你話呢~ 你都冇返工

唔係有potential, 而係係咪都問問有冇得平姐

都係正常見, 最少你啲經驗係佢眼中relevent

國家機密

其實唔會知的

1. 有通知期, 你又未有長期服務就唔洗
2. 算, 即係裁員
3. June 2021

講啲野會更hands-on, 會有多啲on job 野問

咁我地日日做嘛

我覺得要升AM 以上就要
利申, 我HRA 個陣已經讀左

28-32

pilot 就真心有排等了
你可以apply 下, 俾人地揀下, 有好先走, 反正你留係哩到等考cadet 又唔係件痛苦事

西裝走jacket 走tie

多謝你

其實哩啲工真心好睇老闆, path 唔易的

咁話上份no pay leave 啦
可以寫都得

如果後生, 屋企俾到, why not? 過去搵工

冇得叫高, unless本身好underpaid
一定有的, 點都多啲跟身姐

見完好好放低, 找下份啦
有就佢自然會搵你

可能佢要印仔, 奇奇怪怪

辛苦你了
而家有offer就好~ 新工加油啊

好過冇~ 係咪~?

會, 點解會值哩個數?

新片: 辦公室八大討厭行為，有冇啲你做左都唔知？
已寄出的CV/ Email 發現有錯，人工都寫錯，點算好？

面試避免伏工五大問題 - 聰明問聰明聽

方丈想問19k點解太高
19k預比人壓價之後17.5-18k
跳一次加~10%係咪算過份

1. 我答左我無咩preference 話兩邊都ok 兩邊都接受到因為我話想學哂兩邊system
(太突然 我無prep 呢題 唉~~)

2. Assistant Project Manager 一中一英咁考 要一個鐘打哂每篇400字

都做左兩年
有5分4都夠啦

1. 即係佢覺得我唔值，先問??
2. 咁我應該無咩機會🙁

你叫18企硬好過開19比人減

其實試底線係好平常嘅事，唔需要過份解讀

你依份工真係不宜久留

我怕你叫19, 人地連screening 都唔pass 你...

1. 咁答都中規中矩
2. 打字test 咁odd?

scenario question~ intern 野

咁應該有

1, 係又問, 唔係又問姐, 佢問下又冇成本
2. 唔係, 而係佢冇indicate過你有機過人, 即正常, 找下份啦~

無工作經驗點入hr呢行？

2.講得唔清楚 係因為佢俾兩條題目 一中一英
要我一個鐘作哂佢 字數不可少過400

Hi 方丈，本身做緊份工21kx12個月糧無b仔。收到offer 23kx12個月糧但有discretionary bonus。本身expected salary填左24k但HR話跟past data出到2.5月b仔。如果成個package咁睇個加幅有33%。
其實我係咪比佢點左？如果出唔到b仔我個increment得10%都無

本身做左兩年AM，諗住試下in份M
In 完line manager，佢同我講其實想搵既唔係entry manager level 既人😂🤮 今日HR再同我講番，line manager覺得我junior 得濟，心諗當初就唔好揀我黎in，仲要用左我weekend自己時間黎做佢個assignment 同presentation

而家做緊既公司6月30因為restructuring 會同我terminate contract，已經傾好大約賠4個月人工，其實我而家仲應唔應該搵工，我個心好亂😞

死都話兩邊都ok 騎牆就兩邊都唔會得罪
交番個波俾佢哋諗

project manager識agile/scrum就夠啦
仲要打字test

你好方丈，想問下你知唔知英國/加拿大同香港嘅面試文化同習慣有咩唔同？

唔該你

正常由畢業之後開始做HRA
一年時間左右應該要識啲乜/處理到啲乜

要識啲乜/處理到啲乜有能力由HRA到AHRO

Send email 辭職 算唔算書面通知？

睇total cash都係一個常見做法

如果佢20年都出到around 2.5個月，咁你都唔駛太擔心佢會唔出bonus

其實係HR個市唔好 定我CV太差(做NGO做左幾年)
搵左幾個月 一個interview都無

咁都正常啊, 祝你順利過關s

唔係佢憎你要搞你, 只係中意其他人多過你好姐

問題係, 點解佢要對你好, 事細就要考慮你呢~? 佢人工冇包的

如果你唔知個task 係其他人唔想做先俾你, 而佢一開始就掉左俾你,

你會好feel D 嗎?

所以如果佢唔係伯樂, 唔係好, 咁你咪學完野就走, 做到十個月左右就搵工

我好似改到2 月24-5 號, 之前新年壓左好多係到, 慢慢清中

1. 按比例計, 未放既折現
2. 係, or 改no pay leave or final payment 扣返錢
3. 都唔係, 早搵早著, 我估佢咁早同你講, 都會放你早走, 但你可以問左HR/ 上司先, 會唔會有notice payment, 因為唔知你上司咁同你講, 佢當唔當自己通知左你

係, 好過screening 都過唔到

返工老細唔一定要中意你, 對你好的, 有教到你做野, 唔算苛刻已經係合格
佢偏心, 同你冇chemistry, 但都冇搞9 你啊
不過唔啱做, 就梗係夠時間就閃~

跟agent 公司, 你事實上係agency 人, agency 俾咩你, 你就有咩,
你可以話而家underpaid.
但係爭咁多, 多數係佢show 埋個cap, 你唔可以一廂情願用佢個max 計

讀下啲short course 先, 知道HR 係做咩嗎?

咁即係出email / memo / project proposal 咁上下

可以問問過probation 有冇review
如果份工好好, 公司又好左, 10% 都可以
但係信佢有33% 諗多左

追下佢啦~

成個package 包左 development and prospect, 同埋人工福利, 但最緊要梗係development

唔洗搵住, 4 -5 月先, 你搵工都冇可能咁快有4 個月人工咁多
而家要搵到係非最好公司唔apply 咁

hello, 係, 得閒飲咻茶~

都祝你搵工順利~

因為你已經underpaid 左
你叫返22-23, 拉返上啲先啦

唔該哂！

大約係同HR 相關文書野, 比如出staff letter, ref check, mpf enrollment and term, new staff onboard 要識, 做緊既task 都上到手就OK

咁你點解想轉入去~?

算, 但最好補返真信有簽名

可以, 但你而家哩份唔講都得啦, 又唔相關

past data 可能得一年就GG

但total cash 外都貼10%, 冇promotion, 算係咁, 而家個市...

會太假, 但你冇更好答案~
講返有做PT 啦~

NGO 問題
一向話政府同NGO 都唔易走
同埋你叫價多少,CV 可facebook 俾我看看

7 日正常, 你可以話自己1 week notice
同埋worst case quit 哩邊賠notice

分別唔係大成咁, 但都係有分別,
夠一年會好啲, 因為仲有好多人夠一年, 點解要你唔要佢地~ (講screening個part)

有可能, 但多數唔會, 留個人係到, 個心都走左, 冇意思

半年係搵工人地screening 都未必過你

"咁junpy?" "做咁短就走, 做唔掂?" "出左錯先急住走?" "俾人extend probation?"

你screening 係會俾人地咁諗你, 就算你唔係, 所以先話做夠一年

你叫高20%... 你而家好underpaid?

可以, 但哩個世界有樣野叫MPF...

可以啊
但你apply 左咁耐, 都未有消息, 你本身佪application 好可能已經衰左

啱啊, 慢慢搵, 搵住等

看你previous salary, 看你interview performance
唔係限死22

last day 埋唔洗~ 除非你想提佢地要佢地提稅局

佢啱啱出咗interview畀我，所以先諗需唔需要更新返，唔該方丈大大！

Hello 方丈 想問下如果想apply marketing entry嘅job cv使唔使比啲顏色同特別少少唔好齋黑白咁樣？ 唔該晒你

可以啊, 你可以email 返佢地

咁佢個位仲有冇請人?

轉行人地未必計你, 最好做係企硬 (如果個offer唔係非要不可)

方丈啱啱好似miss咗推多次先

係, 反正唔係非要不可, 我俾佢出22, 你做唔做得長?

其實好易講甩, 所以無居多, 就算俾你,都會用MPF off set

print 信, 簽, 俾上司, 補email 俾上司, CC HR, BCC 自己

可以加, 但唔加都冇所謂

明白 唔該

捱多兩個月啦 唔差在

大概知 我公司入面d hr好似訓導主任咁

我估要識full hire cycle, 做d類似維持辦公室秩序嘅嘢, 做保護公司嘅嘢 例如逼我地填利益申報表

做uat
基本上係寫python 去對照唔同既table
同埋做簡單計算
好似冇乜skill
點寫落cv好

又係做伸手黨

開價38k 已經無加幅咁滯...

就好似99蚊同100蚊，實際分別唔大，但望落就分別就比實際大

hr去到依個價位係難搵